{
    "question": "Reaksi Asam monoprotik - Basa monohidroksi???",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "sebelum kita menuju reaksinya, kita ketahui dulu<br>asam monoprootik adalah senyawa asam yang mengandung 1 buah atom/ ion hidrogen<br>contoh :<br>HCl, HNO3, HClO4, HClO3, HI, HBr<br>basa monohidroksi adalah senyawa basa yang mengandung 1 buah ion hidroksida<br>contoh :<br>LiOH, NaOH, KOH, RbOH,CsOH<br><br>reaksi antara asam monoprotik dan basa monohidroksi<br>bisa juga menggunakan rumus dibawah ini :<br>y HxA + x L(OH)y\u00a0 ----&gt; LxAy + x.y H2O ..................\u00a0 \u00a0 x.y = x kali y<br>contoh reaksinya :<br>HCl + NaOH ---&gt; NaCl + H2O<br>HNO3 + LiOH\u00a0 ---&gt; LiNO3 + H2O<br>HClO4 + KOH --&gt; KClO4 + H2O<br>HI + RbOH\u00a0 ---&gt; RbI + H2O<br><br><br><br>semoga bisa membantu ya :)<br>beri label terbaik ya :D <br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "1tentntukan-apakah-zat-berikut-larut-atau-tidak-larut-dalam-air-178",
            "question": "1.tentntukan apakah zat berikut larut atau tidak larut dalam air    a.tembaga (II) sulfat\r\nb. magnesium klorida\r\nc. besi (III) hidrokssida\r\nd.natrium hidrokssda\r\ne. natrium fosfat\r\nf. amonium sulfida\r\ng. asam fosfat\r\nh .zink nitrat\r\nj. alumunium hidroksida",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "yg dpt terlarut : natrium hidroksida, tembaga sulfat, magnesium klorida, amonium sulfida, asam fosfat. selain yg saya sebutkan berarti zat itu tdk dpt terlarut<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Zat tak larut , seperti CaF2, FeCr2O4, Cu2[Fe(CN)6], Zn[Fe(CN)6], SiO2, SnS<span>2,\u00a0</span><span>siliside, silisida logam, karborundum.<br><br><br></span>\u00a0<span>Beberapa zat tak larut yang umum dalam analisis kualitatif adalah AgBr, AgCl, AgCN, SrSO4, BaSO4, PbSO4\u00a0dan oksida-oksida yang dipijarkan oleh asam-asam kuat, seperti Al2O<span>3,\u00a0</span>Cr2\u00adO3,Fe2O3,SnO2, Sb2O4, TiO2, ThO<span>2<br></span></span><br>Senyawa ion yang sukar larut\u00a0<span><span>Semua basa kecuali LiOH, NaOH, KOH, NH4OH, Ca(OH)2, Si(OH)2, Ba(OH)<span>2<br></span></span></span><br>a.tembaga (II) sulfat (CuSO4)<br>b. magnesium klorida (MgCl)<br>c. besi (III) hidrokssida (Fe3OH)<br>d.natrium hidrokssda (NaOH)<br>e. natrium fosfat (Na3PO4 ) mudah<br>f. amonium sulfida<br>g. asam fosfat (H2PO4) sukar<br>h .zink nitrat<br>j. alumunium hidroksida (AlOH3)<br><br>Semoga membantu lihat keterangan diatasnya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "150-ml-larutan-h2so4-02-m-direaksikan-dengan-100-ml-larutan-naoh-311",
            "question": "150 ml larutan H2SO4 0,2 M direaksikan dengan 100 ml larutan NaOH 0,5 M \u00a0    a. tentukan molaritas larutan sisa pereaksi \r\nb. tentukan PH laruan setelah bereaksi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "n H\u2082SO\u2084 = \u00a00,15 liter x 0,2 M =\u00a00,03 mol<br>n NaOH = 0,1 liter x 0,5 M =\u00a0\u00a00,05 mol<br><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0H\u2082SO\u2084 + 2NaOH ---&gt; Na\u2082SO\u2084 + 2H\u2082O<br>m \u00a0 \u00a00,03 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0,05 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0- \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 -<br>r \u00a0 \u00a0 -0,025 \u00a0 \u00a0 -0,05\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a00,025 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a00,05<br>s \u00a0 \u00a0 0,005 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0- \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a00,025 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a00,05<br><br><br><br>A) Molaritas larutan setelah bereaksi<br><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 M [H\u207a] Sisa =<u>\u00a0 \u00a0 \u00a0mol sisa \u00a0 \u00a0\u00a0</u><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Volume total<br><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =\u00a0<u> \u00a00,005\u00a0</u><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a00,25<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 0,02 M<br><br><br>B)pH campuran = ....?<br>\u00a0 \u00a0\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0[H\u207a] = a x m<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 2 x 0,02<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 0,04<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 4 x 10\u207b\u00b2<br><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 pH = -log [H\u207a]<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= - log 4 x 10\u207b\u00b2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 2 - log 4<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 2 - 0,6<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 1,4<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebanyak-200-ml-larutan-timbal-ii-nitrat-03-m-direaksikan-deng-836",
            "question": "Sebanyak 200 ml larutan timbal (II) nitrat 0.3 M direaksikan dengan 300 ml larutan kalium iodida 0.2 M menghasilkan endapan timbal (II) iodida dan larutan kalium nitrat (Ar Pb =207 I =127)    Tentukan !\r\na) Reaksi yang terjadi\r\nb) pereaksi pembatasan\r\nc) massa endapan yang terjadi\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a) Pb(NO3)2 + 2KI --&gt; PbI2 + 2KNO3<br>b) pereaksi pembatas : KI<br>c) mol PbI2 = 30 mmol (dari reaksi)<br>\u00a0 \u00a0 massa PbI2 = 3.10^-2 mol. (207+127.2)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 361.3.10^-2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 10,83 gr",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "reaksi-ionisasi-dari-nahco3-caco3-kno3-k2co3na3po4-nh4cl-k2-947",
            "question": "Reaksi ionisasi dari NaHCO3, CaCO3, KNO3, K2CO3,Na3PO4, NH4Cl, k2CO3, CaF2, CuSO4",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "NaHCO\u2083\u00a0\u2192 Na\u207a + HCO\u2083\u207b<br><br>CaCO\u2083\u00a0\u2192 Ca\u00b2\u207a + CO\u2083\u00b2\u207b<br><br>KNO\u2083\u00a0\u2192 K\u207a + NO\u2083\u207b<br><br>K\u2082CO\u2083\u00a0\u2192 2K\u207a + CO\u2083\u00b2\u207b<br><br>Na\u2083PO\u2084\u00a0\u2192 3Na\u207a + PO\u2084\u00b3\u207b<br><br>NH\u2084Cl\u00a0\u2192 NH\u2084\u207a + Cl\u207b<br><br>CaF\u2082\u00a0\u2192 Ca\u00b2\u207a + 2F\u207b<br><br>CuSO\u2084\u00a0<span>\u2192 Cu</span>\u00b2\u207a + SO\u2084\u00b2\u207b",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "NaHCO\u2083 --&gt; Na\u207a + HCO\u2083\u207b<br>CaCO\u2083 --&gt; Ca\u00b2\u207a + CO\u2083\u00b2\u207b<br>KNO\u2083 --&gt; K\u207a + NO\u2083\u207b<br>K\u2082CO\u2083 --&gt; 2K\u207a + CO\u2083\u00b2\u207b<br>Na\u2083PO\u2084 --&gt; 3Na\u207a + PO\u2084\u00b3\u207b<br>NH\u2084Cl --&gt; NH\u2084\u207a + Cl\u207b<br>K\u2082CO\u2083 --&gt; 2K\u207a + CO\u2083\u00b2\u207b<br>CaF\u2082 --&gt; Ca\u00b2\u207a + 2F\u207b<br>CuSO\u2084 --&gt; Cu\u00b2\u207a + SO\u2084\u00b2\u207b",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dari-analisis-suatu-senyawa-diketahui-mengandung-86-karbon-dan-1-603",
            "question": "Dari analisis suatu senyawa diketahui mengandung 86% karbon dan 14% hidrogen. Jika diketahui Ar H=1 dan C=12, rumus empiris senyawa tersebut adalah....    a. CH2\r\nb. CH2\r\nc. C2H3\r\nd. C2H5\r\ne. C3H5\r\n(*Tuliskan beserta caranya!)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "buat perbandingan<br>C : H = 86 : 14<br>bagi dengan Ar masing2<br>C; H = 86/ 12 : 14/1 = 7,2 : 14<br>buat perbandingan paling sederhana<br>C : H = 7,2 : 14 = 1 : 2<br>maka rumus empirisnya<br>CH2 (B)<br><br>semoga bisa membantu :)<br>beri label terbaik ya :D",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-ion-320",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan ion",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ion adalah atom atau sekumpulan atom yang bermuatan listrik. Ion bermuatan negatif, yang menangkap satu atau lebih elektron, disebut anion, karena dia tertarik menuju anode. Ion bermuatan positif, yang kehilangan satu atau lebih elektron, disebut kation, karena tertarik ke katode. Proses pembentukan ion disebut ionisasi. Atom atau kelompok atom yang terionisasi ditandai dengan tikatas n+ atau n-, di mana n adalah jumlah elektron yang hilang atau diperoleh.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-titik-ekivalen-titrasi-hcl-dengan-naoh-berbeda-dengan-tit-832",
            "question": "mengapa titik ekivalen titrasi HCl dengan NaOH berbeda dengan titik ekivalen titrasi CH3COOH dengan NaOH? \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Mungkin karena beda keasamannya<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "asetat \u00a0asam lemah sedangkan HCl asam kuat\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hukum-hukum-dasar-kimia-260",
            "question": "Hukum hukum dasar kimia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hukum kekekalan masa, hukum kekekalan tetap, hukum kelipatan berganda, hukum perbandingan volume, hukum avogadro<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "-hukum perbandingan tetap ialah\u00a0<span>dalam suatu\u00a0senyawa, \u00a0perbandingan\u00a0massa\u00a0unsur\"\u00a0penyusunnya\u00a0selalu\u00a0tetap.<br>-hukum kekekalan massa ialah\u00a0</span><span>massa zat\" sebelum reaksi dan sesudah reaksi tidak \u00a0berkurang atau tidak bertambah ( tetap ).<br>-hukum perbandingan berganda ialah b</span><span>ila unsur\"\u00a0dapat membentuk dua macam senyawa/lebih, dimana massa salah satu unsur tersebut tetap (sama), maka perbandingan massa unsur yang lain dalam senyawa\" tsb\u00a0merupakan bilangan bulat\u00a0 dan sederhana.<br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-tuliskan-reaksi-pembuatan-sabun-kalium-palmitat-yang-terbu-572",
            "question": "Tolong tuliskan reaksi pembuatan sabun kalium palmitat yang terbuat dari reaksi gliseril tripalmitat dan KOH \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sabun karena talok air jadi licin<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapa-mol-gas-nitrogen-n2-dalam-301x1021-molekul-gas-nitroge-585",
            "question": "Berapa mol gas nitrogen (N2) dalam 3,01x10^21 molekul gas nitrogen?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jadi<br>mol = jumlah partikel/bilangan avogadro<br>mol N2 = 3,01 x 10^21/ 6,02 x 10^23 = 5 x 10^-3<br><br>karena jumlah atom gas\u00a0Nitrogen ada dua maka = 5 x 10^-3 x 2 = 10.10^-3 = 0,01 mol",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kalo dari mol berarti 3,01x10^21 dikalikan 6,02x10^23 = 18,1202x10^44 molekul n2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}